深入淺出–攝取食用纖維的重要性

各款蔬果殼物均含有不同份量及款式的食用纖維，25-30克的食用纖維為每日建議的攝取量。

部份的食用纖維無法被腸道吸收，因而有助刺激腸道增加蠕動，防止便祕。同時它們亦有助增加飽肚感，減少進食量。

但除此之外，攝取食用纖維還有甚麼好處呢?

（圖2）講述之前，我們要提及一下關於膽汁的背景資料。

我們的肝臟會產生初級膽汁酸，作用是輔助脂肪在腸道裡更易被消化。

而當初級膽汁酸抵達腸道後，聚居在腸道的細菌會將初級膽汁酸改變成為次級膽汁酸。

（圖3）然而，某部份的次級膽汁酸對人體有害，被證實會促進腸道癌的誕生(Ref1)。

而食用纖維則能夠與有害的次級膽汁酸結合，將它們帶走體外，防止它們長期聚居在腸道位置。

(圖4）另外，有部份腸道細菌依靠消化食用纖維維生。而長期沒有進食纖維的話，會導致腸道細菌品種失衡。

久而久之，進食腸道黏液的細菌品種會助大起來，它們會導致腸道壁膜更為薄弱，使腸道更容易受到感染(Ref1)。

換句話說，攝取食用纖維能有助防止便祕、增加胞肚感以及減低腸道癌症及炎症發生的機會，絕對是不可或缺的營養。

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

有興趣接收科學資訊的話，歡迎follow IG: potatopigtongue。

Ref1:

原來大腸癌係咁嚟

其中一個誘因

呀媽係女人

實用知識文
推

好似愈嚟愈易明 係咪特登寫畀我哩啲蠢人睇

之前嗰幾篇寫得深入啲好似無咩迴響

見字食菜

大佬 你博士嚟㗎 咁深入未必個個有興趣 仲有一見到太多學名就唔太想睇

我識一個人完全唔食菜同生果
點解佢好地地?

寫得好好

日日都追
好睇

幾好

Pish

百貨應百客有時出啲專少少嘅睇落真係幾有趣

我都想知

反而我識有人成日食好多菜都大腸癌

佢係一個謎
真係完全唔食

容易明咗
辛苦你了

基因問題

我每篇都睇架，不過冇留言姐

而家比返d迴響你

如果我無便秘問題代唔代表我攝取足夠食用纖維?
幾乎唔食菜但會食水果同食纖維丸仔
日日有屎啊,形狀一流

對濕疹免疫系統炎症有冇用